<!--
GOGETSSL 证书购买记
在这个神奇的国度，我们无时无刻都在被xx着，移动/联通等挟持我们的淘宝，自动为我们加上淘宝客的小尾巴，他们便以此牟利！连上个百度，都同样面临着被挟持的可能！
1497687410
-->

TL;DR

## 为什么要购买 SSL 证书

在这个神奇的国度，我们无时无刻都在被 xx 着，移动/联通等挟持我们的淘宝，自动为我们加上淘宝客的小尾巴，他们便以此牟利！连上个百度，都同样面临着被挟持的可能！

这一切的原因，都要归咎与不安全的 http 协议，你的运营商通过各种手段来对你的 http 访问进行挟持，对你的正常浏览进行绑架。显然，淘宝、百度等都意识到了这个问题，于是他们现在都已经启动了 https 访问了。

有了 SSL 证书，可以有效防止您遭到中间人攻击，因为如果运营商想让在你的 https 过程中插入恶意代码，必然会导致证书被破坏，以致浏览器会提示我们证书有问题，这时候您就应该知道，你正在被恶意中间人进行攻击中，而 SSL 证书，就保护了您的访问！

在谷歌早已经对启用了对 https 的网站进行提高权重的加成外，百度近日也提出了要照顾启用了 https 的网站，这无疑对站长来说是一个好消息，同时对广大网民来说也是一个好消息！

## 为什么选择 GOGETSSL

老实说，[Let's Encrypt](https://letsencrypt.org/) 将于今年的 9 月正式上线，这是一个全免费的、非常简单的 SSL 证书签发机构，相信很多人都一直在等待这他们的上线，我也不例外，只是我们证书快要到期了，所以不得不提前去其他家进行购买。

GOGETSSL 与很多厂商进行了合作，包括 Comodo 、GeoTrust 、Symantec 、thawte 、RapidSSL 等几家大厂，我们可以以一个很低的价格买到他们的各种证书，我们可以买到普通的 DV 证书，也可以买到高端的 EV 证书，如果需要，我们还可以买到用来签发软件的证书。

我在很久之前就加入了 GOGETSSL 的 Reseller 的行列，然而我一直都很少去购买，感觉也对不起他们，于是乎，我就把目光投到了他们的身上！

## 准备工作

### Private Key 的生成

Private Key 是证书中一个必不可少的证书，有了他，你就可以声明这个网站运行在一个安全的服务中。如果忘记了你的 Private Key ，你将无法正常使用你的证书，没有一个与之匹配的私钥能解开你的证书。

证书的加密长度应该选择多少，正常来说，2048 就已经是足够的了。太大的话会加重 Web 服务器的负担，太小的话会相对来说不太安全。

```
openssl genrsa -out yourdomain.key 2048
```

这样，你就生成了一个 RSA 密钥了。

**一定要保存好你的密钥**

### CSR 文件的生成

CSR 的学名叫 `CERTIFICATE REQUEST` ，用来提供给 Comodo 之类的机构来生成证书。

一般来说，一个 CSR 包含以下内容：国家、省、城市、机构名称、单位、域名、邮箱

```
root@imlonghao:/var/ssl# openssl req -new -key yourdomain.key -out yourdomain.csr
You are about to be asked to enter information that will be incorporated
into your certificate request.
What you are about to enter is what is called a Distinguished Name or a DN.
There are quite a few fields but you can leave some blank
For some fields there will be a default value,
If you enter '.', the field will be left blank.
-----

Country Name (2 letter code) [AU]:CN
State or Province Name (full name) [Some-State]:GuangDOng
Locality Name (eg, city) []:ShenZhen
Organization Name (eg, company) [Internet Widgits Pty Ltd]:SHIELD
Organizational Unit Name (eg, section) []:
Common Name (eg, YOUR name) []:imlonghao
Email Address []:admin@imlonghao.com

Please enter the following 'extra' attributes
to be sent with your certificate request
A challenge password []:
An optional company name []:
```

密码强烈建议不要设置，否则可能会导致 Nginx 无法正常启动，导致系统无法正常启动。

生成完之后，使用以下代码查看你的 CSR。

```
cat yourdomain.csr
-----BEGIN CERTIFICATE REQUEST----- ... -----END CERTIFICATE REQUEST-----
```

### 懒人一键生成

https://www.gogetssl.com/online-csr-generator/

来自 GOGETSSL 官方的在线生成系统，按照网站提示输入资料后，您的申请请求和密钥会显示在网站上，并会以邮件的方式发送到你的邮箱中。

## 购买 SSL 证书

首先，我们需要登录 GOGETSSL 的[网站后台](https://web.archive.org/web/20161212021743/https://my.gogetssl.com/en/)，如果您不想注册帐号的话，可以找我代购的。:)

登录后，点击上方的 `New Order` ，选择我们需要购买的证书，点击 `Order`

这里我们选择最便宜的 `Comodo PositiveSSL` ，其实这里的种类那么多，我觉得不同的区别就是 DV SSL 和 EV SSL 等的区别，一个只是普通的小绿锁，另一个则是类似 Github.com 的小绿条

这里我们可以选择我们需要购买的年数，购买越久的话单年的价格就越便宜！！

下一步我们选择付款的方式，GOGETSSL 支持通过账户余额、PayPal、Credit Card、WireTransfer、Skrill、WebMoney、AMEX 等付款方式。

付款完后，我们会跳转回用户中心首页，他会提示我们我们有一笔未完成的订单，因为我们还没去签发我们的证书，点击 `Click To Fix` 进入下一步。

找到我们刚刚购买的证书，点击 `Generate`

到了下一步，我们需要选择这是新订单还是需要订单，GOGETSSL 对于需要订单，提供 90 天的额外奖励。

选择好我们的 Web 服务器类型，其实关系不大。将我们刚刚的 CSR 复制过来，注意是完全复制，包括第一行和最后一行。

另外建议选择 `SHA-2` ，因为如果是 `SHA-1` 的话，谷歌浏览器会提示是不安全的。

下一步是验证域名的所有权。GOGETSSL 支持四种不同的方式进行验证。

邮件验证、CNAME 记录验证、http 文件验证、https 文件验证。

邮件验证是最常规的一种验证方式了，支持你的 WHOIS 邮箱，以及类似 `admin@domain.com` 这种的管理员邮箱。

CNAME 记录是要给你的域名添加一条特定的 CNAME 记录，来验证你的所有权。

http 文件验证、https 文件验证大同小异，就是提供一个 txt 文件，要求您放置在您网站的根目录，之后 Comodo 会去访问，判断内容是否和所提供的相同。

对于我 Tornado 的网站来说，我建议选择第一种或者第二种，比较方便。

然后我们需要再次输入我们的信息，然后下面勾选同意网站服务条款。

当你看到下面这图时，您的 SSL 证书已经接近 issue 了。我们需要通过上面你所选的方式去验证你的所有权！

当你完成域名所有权的验证是，Comodo 和 GOGETSSL 都会给你发送你的证书。

Comodo 通常比 GOGETSSL 更快，可能是 GOGETSSL 和 Comodo 的接口存在延迟导致的。

解压后，我们可以得到这么四个文件

![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/imlonghao/bi@0.0.1/he8V2sWK7naFg4O.jpg)

我们需要新建一个文件，将他发给我们的证书按照以下方式排列：

```
yourdomain_com.crt
COMODORSADomainValidationSecureServerCA.crt
COMODORSAAddTrustCA.crt
```

切记你的证书要放在最上面，其次是 Comodo 的两个证书。

## 配置 SSL 服务器

限于文章篇幅，本章节内容不是重点，请注意：不是重点。请自行谷歌

## 效果

![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/imlonghao/bi@0.0.1/Em4pXivWAGcUCsj.jpg)

「新证书」
